\section{Itération 5 du 21 au 29 mai 2008}
\subsection{Objectifs}
\begin{itemize}
   \item Tester et corriger les bugs
   \item Créer la documentation finale
\end{itemize}

\subsection{Travail effectué}
\subsubsection{Dialogue Jeu-Joueur}
Lors des tests de la dernière itération, nous avons remarque que le jeu manquait énormément de
dialogue avec le joueur. Nous avons ajouté dans l'interface utilisateur des méthodes pour afficher
des messages à l'écran. Une pour afficher un message dans la zone de jeu et une autre pour afficher
un boite de message. La boite de message est utilisée quand :
\begin{itemize}
   \item Le joueur a gagné ou perdu.
   \item Le joueur doit enlever un pion après un charret mais qu'il ne peut pas car tous les pions
         de l'autre joueur se trouvent dans d'autres charrets.
   \item Le joueur doit déplacer une pion mais qu'il ne peut pas car tous ses pion sont bloqués
         par l'autre joueur.
\end{itemize}
Le message dans la zone de jeu est utilisé pour :
\begin{itemize}
   \item Afficher toutes les erreurs lorsque elles se produisent.
   \item Afficher les informations lors du démarrage du serveur.
   \item Afficher les informations lors de la connexion au serveur.
   \item Dire quand l'autre joueur a quitté la partie.
   \item Dire à l'utilisateur se qu'il doit faire.
   \item Dire que l'autre joueur est entrain de jouer.
\end{itemize}

\subsubsection{Documentation finale}
Nous avons donc corrigé et complété le rapport intermédiaire. Une présentation a aussi été faite.
Pour ce document, il faut ce référer aux annexes.

\subsection{Tests}
Nous avons réeffectué les tests de l'itération précédente afin de contrôler l'affichage des messages
et de la non-régression du programme $\Rightarrow$ OK.\\
Une fois les tests fini, nous avons effectué plusieurs parties en local et à distance (même par internet)
sans redémarrer le programme afin de tester la bonne fermeture du serveur.\\
Nous avons donc fait vingt parties sans qu'aucun problème ne survienne. Nous avons donc décidé de passé
notre programme en version finale.

\subsection{Conclusions}
Cette dernière itération n'a pas manqué à la règle et c'est déroulée selon nos attentes. Nous avons pu
jouer de multiple fois sans qu'aucun problème ne survienne nous avons choisi de passer la version Bêta
en version Finale. La version Bêta était celle après l'ajout du dialogue Jeu-Joueur car finie mais pas
testée.\\
Cette itération a été à la fois la plus pénible car le création de la documentation n'est jamais une
partie de plaisir mais elle a aussi été la plus amusante car nous avons dû jouer pour tester notre jeu.
